法律界今遊行： 獨立調查解困局

法律界今遊行：
獨立調查解困局

因身處美國未能參與今日遊行的戴啟思強調，獨立調查是解決目前困局的最好方法。

【捍衞法治】

【本報訊】縱使黑衣穿了很多次，還是要為捍衞香港的法治，再以黑衣表態。繼6月6日舉行黑衣遊行要求政府撤回《逃犯條例》修訂後，立法會法律界議員、公民黨郭榮鏗聯同30位法律界選委，今午舉行回歸後第六次法律界「黑衣遊行」，力促港府就修例引發的多場警民衝突，設立獨立調查委員會調查，同時要求律政司須保持獨立，勿作政治檢控。本身為香港大律師公會主席的資深大律師戴啟思強調，成立獨立調查委員會是解決目前困局的方法，有助紓緩緊張氣氛；今天也會上街的民主黨創黨主席李柱銘亦指，民調顯示近八成人支持獨立調查反修例風波，質疑林鄭為何拒應民意。

記者：姚國雄

相關新聞：辨認星座方向 一般店舖有售

今次是法律界為反修例爭議，兩個月內第二度遊行，今天的遊行於下午12時半在終審法院起步，遊行至律政中心後舉行集會，並於2時半結束。支持遊行、但因為赴美未能參與戴啟思以個人身份指出，靜默遊行是要求當局就目前的困局提出解決辦法，並且要捍衞《基本法》所保障的核心價值和自由。

李柱銘指現時八成民意支持獨立調查，林鄭「無理由唔做」。

郭榮鏗今聯同30位法律界選委舉行黑衣遊行，是回歸後第六次。

李柱銘轟林鄭死不認錯

戴啟思認為政府就過去持續七至八星期的遊行、衝突所提出的訴求，一直採取迴避態度，而面對現時的困局，解決方法是政府必須成立獨立調查委員會，調查過去數周所發生的事件，認為此舉可以紓緩緊張情況，也好讓大家冷靜下來。至於是否已經錯過成立獨立調查委員會的時機，戴啟思則認為絕對不會為時過晚（never too late）。

對於郭榮鏗認為律政司司長鄭若驊應該下台，體現問責精神，戴啟思認為，如果林鄭已對鄭若驊沒有信心，鄭便應該下台；問及鄭若驊的民望再創新低，戴啟思笑言，不少領袖民望差也仍在位，他明白撤換律政司司長、行會成員，或可被視為「進步」，但說到底最好的解決方法還是成立獨立調查委員會。

相關新聞：18區街坊聯署 鬧政府縱容警暴

法律界6月6日已舉辦一次黑衣遊行，要求政府撤回《逃犯條例》修訂。資料圖片

今天也會參與遊行的資深大律師李柱銘認為，遊行的主要目的是要求政府成立獨立調查委員會，他指根據最新民調，現有高達八成市民要求設立獨立調查委員會，反映無論左、中、右陣營人士也支持：「咁多人支持，點解唔做呢？呢啲就係民意！無理由唔做。」

李柱銘強調這是「好卑微嘅要求」，「佢自己（林鄭）錯咗，點解唔認？『撤回』兩個字好簡單，而且呢個調查係香港自己解決香港事務」，質疑中央毋須召開記者會論及爭議，「呢啲香港事，﹙應由﹚香港解決。」

上一則
上一則
人權組織觀察員遭催淚彈射傷

下一則
下一則
周五齊接機 三區遊行接力

辨認星座方向 一般店舖有售
18區街坊聯署 鬧政府縱容警暴
警拘途人 兇街坊 護惡煞
傳福建幫吹雞搞事 商戶落閘
青年會董事案底纍纍曾判囚
8.5射800催淚彈拘148人 最細13歲
白衣人暴打 街坊頭縫20針
區議員斥警收隊放生黑幫
藍T恤與建制集會人士同款
催淚彈再波及護老院
反送中涉警投訴達332宗
抗爭者記招抗政府抹黑
不做人肉錄音機 完勝一眾高官
港澳辦再發功 姿態大於實際
「光復香港」本為競選口號
張建宗籲包容警隊「偏差」
35萬人罷工 成抗爭出路
攝影師「接放工」 感謝香港人付出
收集公務員出勤 政府疑秋後算賬
倘港府再不回應 航空業行動升級
醫護人員轟林鄭：損法治打壓異見
警涉阻延提堂 逾時羈押被捕者
四青年被控藏氣槍軍刀 高院准保釋
兩男涉毀交通燈
人權組織觀察員遭催淚彈射傷
周五齊接機 三區遊行接力
攝記中彈前 拍下警天台發射
女記者遭盾撞辱罵
佩洛西促停止向港售武
銳武出動 聲波炮恐損聽覺
深圳公安演習恫嚇
鎖閘防示威者 悅湖保安鐵鏈打住客
小店調動冰力撐住前線
一芳微博譴責罷工 港台店割席
衝突區200組交通燈損毀
獸醫抱貓入ICU避催淚煙
浸大生買觀星筆 5便衣圍捕 千人圍警署中催淚彈 街坊跪阻警推進

小心班狗照打